1.Екранування (escaping) в програмуванні використовується для вставки спеціальних символів або послідовностей символів у рядки, що мають особлий семантичний зміст або можуть викликати проблеми при інтерпретації. Зазвичай екрануються символи, які мають спеціальне значення в контексті рядків, такі як подвійні лапки, одинарні лапки, зворотні слеші тощо. Екранування дозволяє включати ці символи в рядки без порушення синтаксичних правил мови програмування.

2.Оголошення функцій в мовах програмування може бути здійснене за допомогою різних засобів. Декларативне оголошення функцій включає в себе використання ключового слова 'function', за яким слідує ім'я функції та список параметрів. Також існує можливість оголошення функцій як виразів (function expressions), коли функцію присвоюють змінній або використовують як аргумент у виразі.

3.Хостинг (hoisting) в JavaScript означає, що внутрішні оголошення змінних і функцій переносяться до верхньої частини області видимості перед виконанням коду. Це означає, що можна викликати функції або використовувати змінні навіть до їх фактичного оголошення у коді. При цьому, оголошення змінних будуть підніматися (hoisted) до верхньої частини своєї області видимості, тоді як значення залишаються на місці їх оголошення. У випадку функцій, весь їх код буде піднятий до верхньої частини області видимості, що дозволяє викликати їх навіть до їх оголошення у коді. Однак, змінні, оголошені з використанням ключового слова 'let' або 'const', та функції, оголошені як вирази, не підлягають хостингу і не можуть бути використані до їх оголошення.